

## Réseau

Une nouvelle infrastructure réseau, dédiée à été mise en place pour RHOS.

Des vlans ont été créés, et des subnet ont été réservés, selon le plan d'adresseage suivant

Un réseau en étoile a été mis en place avec un Switch "concentrateur" (sw-d1-04), et 1 switch "node" (sw-d1-03)




## Souscriptions


## prérequis important

Config réseau assez complexe.
 - bei définir la foncfiguration, et les subnet utilisés
 - définir l'adresse IP publique de l'undercloud
 - ...


